\section{Situs und Grothendieck-Topologien}
	
	\subsection{Topologische Räume als Kategorien}
	
	Es sei $(X,\mathfrak{T})$ ein topologischer Raum. Wir können $\mathfrak{T}$ als Kategorie $\boldsymbol{\mathfrak{T}}$ auffassen, indem wir $Ob:=\mathfrak{T}$ und für alle $U,V \in \mathfrak{T}$
	\[
		Hom(U,V):=
		\begin{cases*}
			\emptyset & , \quad falls $U \not \subseteq V$ \\
			\{ U \hookrightarrow V \} & , \quad falls $U \subseteq V$
		\end{cases*}
	\]
	setzen. Man sieht nun leicht, dass in der Kategorie $\boldsymbol{\mathfrak{T}}$ gilt:
	\begin{enumerate}
		\item[(a)] Das Objekt $X \in \boldsymbol{\mathfrak{T}}$ ist final.
		
		\item[(b)] Es existieren endliche Produkte, denn für alle $U_{1},U_{2} \in \boldsymbol{\mathfrak{T}}$ ist $U_{1} \times U_{2} = U_{1} \cap U_{2}$.
		
		\item[(c)] Es existieren beliebige Koprodukte, denn für beliebige Familien $(U_{i})_{i \in I}$ in $\boldsymbol{\mathfrak{T}}$ ist \\ $\bigoplus \limits_{i \in I} U_{i} = \bigcup \limits_{i \in I} U_{i}$.
	\end{enumerate}
	
	Wir erinnern uns daran, dass eine \textit{Prägarbe} $F$ auf einem topologischen Raum $X$ jeder offenen Teilmenge $U \subseteq X$ eine Menge (bzw. abelsche Gruppe) $F(U)$ zuordnet und Einschränkungsabbildungen $\rho^{U}_{V}: F(U) \rightarrow F(V)$ für alle $V \subseteq U \subseteq X$ besitzt, sodass $\rho^{U}_{U}=id_{U}$ und $\rho^{U}_{W}= \rho^{V}_{W} \circ \rho^{U}_{V}$ für alle $W \subseteq V \subseteq U \subseteq X$ gilt. Für den Begriff der Prägarbe gibt es auch eine kategorientheoretische Auffassung, denn wir haben soeben nichts anderes als einen kontravarianten Funktor $F$ von der Kategorie $\boldsymbol{\mathfrak{T}}$ in die Kategorie $\boldsymbol{Set}$ der Mengen (bzw. $\boldsymbol{Ab}$ der abelschen Gruppen) beschrieben.
	
	Weiter wollen wir uns nun daran erinnern, dass eine Prägarbe $F$ eine \textit{Garbe} genannt wird, wenn für jede Überdeckung $(U_{i})_{i \in I}$ von $U \subseteq X$ gilt:
	\begin{enumerate}
		\item[(i)]Für je zwei Schnitte $f,g \in F(U)$, welche $\rho^{U}_{U_{i}}(f)=\rho^{U}_{U_{i}}(g)$ für alle $i \in I$ erfüllen, gilt bereits $f = g$. \hfill (Eindeutigkeitsbedingung für Schnitte)
		
		\item[(ii)] Ist eine Familie $(f_{i})_{i \in I}$ von Schnitten $f_{i} \in F(U_{i})$ mit $\rho^{U_{i}}_{U_{i} \cap U_{j}}(f_{i}) = \rho^{U_{j}}_{U_{i} \cap U_{j}}(f_{j})$ gegeben, dann existiert ein $f \in F(U)$, sodass $\forall i \in I : \rho^{U}_{U_{i}}(f) = f_{i}$ gilt. \hfill (Existenzbedingung für Schnitte)
	\end{enumerate}

	\begin{definition}\label{DifferenzkernDef}
		Seien $f,g: X \rightarrow Y$ zwei Morphismen in einer beliebigen Kategorie $\mathcal{C}$. Dann nennt man einen Monomorphismus $ker(f,g): Z \rightarrow X$ den \textit{Differenzkern} von $f$ und $g$, wenn er folgende universelle Eigenschaft erfüllt: Jedes Diagramm der Form
		\[
		\shorthandoff{"}
		\begin{tikzcd}
		T \arrow[r, "\phi"] \arrow[d, "\phi"']
		& X \arrow[d, "f"] \\
		X \arrow[r, "g"']
		& Y
		\end{tikzcd}
		\]
		in $\C$ kommutiert genau dann, wenn ein Morphismus $T \rightarrow Z$ existiert, sodass auch
		\[
		\shorthandoff{"}
		\begin{tikzcd}[column sep=small]
		T \arrow[rr, "\phi"] \arrow[dr, dashrightarrow, "\exists"']
		& \quad \arrow[d, phantom, "\circlearrowleft", near start] 
		& X \\
		& Z \arrow[ur, hook, "{ker(f,g)}"'] &
		\end{tikzcd}
		\]
		kommutiert.
	\end{definition}

	Mit der Definition von Differenzkernen können wir nun auch für den Begriff der Garbe eine alternative kategorientheoretische Definition formulieren, denn die Eigenschaften (i) und (ii) sind äquivalent dazu, dass das durch die Einschränkungsabbildungen induzierte Diagramm
	\begin{center}
		\shorthandoff{""}
		\begin{tikzcd}
			F(U) \arrow[r]
			& \prod \limits_{i \in I} F(U_{i}) \arrow[r, shift left=1.25] \arrow[r, shift right=1.25]
			& \prod \limits_{i,j \in I} F(U_{i} \cap U_{j})
		\end{tikzcd}
	\end{center}
	exakt ist. Dabei bedeutet Exaktheit bei einem Diagramm dieser Form, dass der linke Pfeil der Differenzkern der rechten beiden Pfeile ist.
	
	\begin{bemerkung}[Eigenleistung]\label{KernDifferenzkernZusammenhangInAbelschenKategorien}
		Wie man leicht anhand von Definition~\ref{DifferenzkernDef} überprüfen kann, existiert in einer abelschen Kategorie $\mathcal{C}$ der Differenzkern von je zwei Morphismen $f,g : X \rightarrow Y$ und es gilt $ker(f,g)=ker(f-g,0)=ker(f-g)$.
	\end{bemerkung}
	



%	\subsection{Faserprodukte}
%	
%	Bevor wir im folgenden Abschnitt das Konzept von Topologien auf Mengen auf beliebige Kategorien verallgemeinern können, ist es hilfreich den Begriff des Faserprodukts zu kennen und zu untersuchen.
%	
%	\begin{definition}
%		Es seien Morphismen $f: X \rightarrow Z $ und $g: Y \rightarrow Z$ in einer beliebigen Kategorie $\mathcal{C}$ gegeben. Dann heißt das bis auf Isomorphie eindeutig bestimmte Objekt $X \times_{Z} Y \in \mathcal{C}$ zusammen mit den Morphismen
%		\[
%			p_{1}: X \times_{Z} Y \rightarrow X \quad \textrm{und} \quad p_{2}: X \times_{Z} Y \rightarrow Y \textrm{,}
%		\]
%		den sogenannten kanonischen Projektionen, das \textit{Faserprodukt} oder auch der \textit{Pullback} von $X$ und $Y$ über $Z$, wenn $f \circ p_{1} = g \circ p_{2}$ gilt und für jedes weitere Paar von Morphismen $(q_{1}: T \rightarrow X, q_{2}: T \rightarrow Y)$ mit $f \circ q_{1} = g \circ q_{2}$ genau ein Morphismus $u: T \rightarrow  X \times_{Z} Y$ 	existiert, sodass
%		\begin{center}
%		\shorthandoff{"}
%			\begin{tikzcd}
%				T \arrow[dr, dashed, "u"] \arrow[drr, bend left=20, "q_{1}"] \arrow[ddr, bend right=20, "q_{2}"']\\
%				& X \times_{Z} Y \arrow[r, "p_{1}"] \arrow[d, "p_{2}"']
%				& X \arrow[d, "f"] \\
%				& Y \arrow[r, "g"']
%				& Z
%			\end{tikzcd}
%		\end{center}
%		kommutiert.
%	\end{definition}
%	
%	\begin{proposition}\label{PullbackMitIsomorphismus}
%		Ist $\mu : X \rightarrow Z$ ein Isomorphismus und $\nu : Y \rightarrow Z$ ein Morphismus in einer Kategorie $\C$ mit Faserprodukten, so ist das Faserprodukt $X \times_{Z} Y$ kanonisch isomorph zu $Y$. 
%	\end{proposition}
%	
%	\begin{proposition}\label{ZweiPulbackDiagrammeBildenPullbackDiagramm}
%		Sind $\nu : Y \rightarrow Z$, $\mu: X \rightarrow Y$ und $\xi : W \rightarrow Z$ Morphismen in einer Kategorie $\C$, so ist das Faserprodukt $(W \times_{Z} Y)  \times_{Y} X$ kanonisch isomorph zum Faserprodukt $W \times_{Z} X$, falls die genannten Faserprodukte in $\C$ existieren. Mit anderen Worten: Sind die beiden kleinen Rechtecke des Diagramms
%		\begin{center}
%			\shorthandoff{"}
%			\begin{tikzcd}[column sep= huge]
%			(W \times_{Z} Y)  \times_{Y} X \arrow[r, "pr_{W \times_{Z} Y}"] \arrow[d, "pr_{X}"']
%			& W \times_{Z} Y \arrow[r, "pr_{W}"] \arrow[d, "pr_{Y}"]
%			& W \arrow[d, "\xi"] \\
%			X \arrow[r, "\mu"']
%			& Y \arrow[r, "\nu"']
%			& Z
%			\end{tikzcd}
%		\end{center}
%		Pullback-Diagramme in $\C$, so ist auch das äußere Rechteck ein Pullback-Diagramm in $\C$.
%	\end{proposition}
%
%	\begin{proposition}\label{FaserproduktUndProdukt}
%		Sind $Y_{1}, Y_{2}\in \C$ Objekte und $\xi : X \rightarrow Y_{1}$  ein Morphismus in der Kategorie $\C$, so ist das Faserprodukt $X \times_{Y_{1}} (Y_{1} \times Y_{2})$ kanonisch isomorph zum Produkt $X \times Y_{2}$, falls die genannten (Faser-)Produkte in $\C$ existieren.
%	\end{proposition}
%
%	\begin{definition}\label{ÜberAKategorie}
%		Ist $\C$ eine Kategorie und $Z \in \C$ ein festes Objekt, dann definieren wir die \textit{Über-$Z$-Kategorie} $\C/Z$ wie folgt: Die Objekte sind Morphismen $A \rightarrow Z$ aus $\C$ mit $Z$ als Ziel. Ein Morphismus von $A \rightarrow Z$ nach $B \rightarrow Z$ ist ein Morphismus $A \rightarrow B$ aus $\C$, sodass das Diagramm
%		\begin{center}
%			\shorthandoff{"}
%			\begin{tikzcd}[column sep = small]
%			A \arrow[rr] \arrow[dr]
%			&& B \arrow[dl] \\
%			& Z
%			\end{tikzcd}
%		\end{center}
%		kommutiert. Die Identitätsmorphismen und die Komposition in $\C/Z$ werden in der offensichtlichen Weise von den Identitätsmorphismen und der Komposition in $\C$ induziert.
%	\end{definition}
%
%	Direkt aus der Definition der Über-$Z$-Kategorie ergibt sich eine äquivalente Definition für Faserprodukte:
%
%	\begin{proposition}\label{FaserproduktIstProduktInÜberAKategorie}
%		Sind $\alpha : A \rightarrow Z$ und $\beta : B \rightarrow Z$ zwei Morphismen in $\C$, so existiert das Faserprodukt $A \times_{Z} B$ in $\C$ genau dann, wenn das Produkt $\alpha \times \beta$ in der Über-$Z$-Kategorie $\C/Z$ existiert und im Falle der Existenz gilt $dom(\alpha \times \beta) \cong A \times_{Z} B$.
%	\end{proposition}
%	
%	\begin{proposition}
%		Ist ein kommutatives Diagramm der Form
%		\begin{center}
%			\shorthandoff{"}
%			\begin{tikzcd}
%				A \arrow[r] \arrow[dr, "\alpha"']
%				& C \arrow[d, "\gamma"]
%				& B \arrow[l] \arrow[dl, "\beta"] \\
%				& Z
%			\end{tikzcd}
%		\end{center}
%		in einer Kategorie $\C$ gegeben und existiert das Faserprodukt $A \times_{C} B$ in $\C$, so existiert auch das Faserprodukt $\alpha \times_{\gamma} \beta$ in $\C/Z$ und es ist kanonisch isomorph zu dem kanonischen Morphismus $A \times_{C} B \rightarrow Z$.
%	\end{proposition}

	
	
	
	
	\subsection{Situs}
	
	Das Ziel dieses Abschnitts ist es eine Möglichkeit zu schaffen, Garben auf beliebigen (kleinen) Kategorien zu definieren. Dazu werden wir ähnlich der Kategorie $\boldsymbol{\mathfrak{T}}$ der offenen Mengen eines topologischen Raumes für jedes Objekt $U$ einer beliebigen Kategorie ein System von "`Überdeckungen"' $(U_{i} \rightarrow U)_{i \in I}$ festlegen, sodass wir schließlich die kategorientheoretischen Definitionen von Prägarben und Garben auf topologischen Räumen nahezu identisch übertragen können.

	\begin{definition}\label{SitusDef}
		Ein \textit{Situs} ist eine Kategorie $\C$ zusammen mit einer Menge $Cov(\C)$ von Familien $(U_{i} \xrightarrow{\phi_{i}} U)_{i \in I}$ von Morphismen in $\C$, den sogenannten überdeckenden Familien oder auch Überdeckungen von $U$. Dabei muss $Cov(\C)$ folgende Eigenschaften erfüllen:
		\begin{enumerate}
			\item[(T1)] Ist $(U_{i} \rightarrow U)_{i \in I} \in Cov(\C)$ und $V \rightarrow U$ ein Morphismus in $\C$, so existiert für jedes $i \in I$ das Faserprodukt $U_{i} \times_{U} V$ und es ist $(U_{i} \times_{U} V \xrightarrow{p^{i}_{2}} V)_{i \in I} \in Cov(\C)$.
			
			\item[(T2)] Ist $(U_{i} \xrightarrow{\phi_{i}} U)_{i \in I} \in Cov(\C)$ und für alle $U_{i}$ eine Überdeckung $(V_{ij} \xrightarrow{\psi_{ij}} U_{i})_{j \in J_{i}} \in Cov(\C)$, so ist auch die durch Komposition entstehende Familie $(V_{ij} \xrightarrow{\phi_{i} \circ \psi_{ij}} U)_{i \in I, j \in J_{i}} \in Cov(\C)$ eine Überdeckung von $U$.
			
			\item[(T3)] Ist $\phi : U' \rightarrow U$ ein Isomorphismus in $\C$, so ist $(U' \xrightarrow{\phi} U) \in Cov(\C)$ eine Überdeckung von $U$.
		\end{enumerate}
	\end{definition}

	\begin{bemerkung}[Ergänzt \cite{stacks-project}, 1.7.3.]\label{SitusUndGrößenBemerkung}
		Da wir in Definition~\ref{SitusDef} fordern, dass $Cov(\C)$ eine Menge bildet und in jeder Kategorie die Identitätsmorphismen Isomorphismen sind, folgt aus (T3), dass jedem Situs eine kleine Kategorie zugrunde liegen muss. Ist also $\C$ eine Kategorie zusammen mit einer echten Klasse $Cov(\C)$ von Familien $(U_{i} \xrightarrow{\phi_{i}} U)_{i \in I}$ von Morphismen in $\C$, welche die Axiome (T1) - (T3) erfüllt, so stellt dies nach unserer Definition keinen Situs dar. Diese Einschränkung wird nicht in jeder Literatur gefordert, sie vermeidet allerdings Überlegungen über "`Klassen von Klassen"' und ermöglicht uns später beispielsweise auch die Überdeckungen als Indexkategorie von induktiven und projektiven Limites zu wählen. Außerdem sei in diesem Zusammenhang das folgende Lemma aus \cite{stacks-project} Abschnitt 1.3.11. erwähnt:

	\begin{lemma}\label{KlasseVonÜberdeckungenVerkleinern}
		Es sei $\C$ eine kleine Kategorie zusammen mit einer echten Klasse $Cov(\C)$ von Familien $(U_{i} \xrightarrow{\phi_{i}} U)_{i \in I}$ von Morphismen in $\C$, welche die Axiome (T1) - (T3) erfüllt. Dann existiert zu jeder Teilmenge $Cov_{0}\subseteq Cov(\C)$ eine Menge $Cov'(\C)\subseteq Cov(\C)$ mit den folgenden Eigenschaften:
		\begin{itemize}
			\item[(a)] $Cov_{0}\subseteq Cov'(\C)$
			
			\item[(b)] Die Menge $Cov'(\C)$ erfüllt die Axiome (T1) - (T3), d.h. $(\C, Cov'(\C))$ ist einen Situs.
			
			\item[(c)] Jede Familie $(\phi_{i} : U_{i} \rightarrow U)_{i \in I} \in Cov(\C)$ ist kombinatorisch äquivalent zu einer Familie $(\psi_{j}: V_{j} \rightarrow U)_{j \in J} \in Cov'(\C)$, d.h. es gilt $\{\phi_{i} | i \in I\}=\{\psi_{j} | j \in J\}$. 
		\end{itemize}
	\end{lemma}

		Lemma~\ref{KlasseVonÜberdeckungenVerkleinern} erlaubt es uns eine Klasse $Cov(\C)$, welche die Axiome (T1) - (T3) erfüllt, auf eine Menge von Überdeckungen $Cov'(\C)$ zu reduzieren. Dies geschieht jedoch zu dem Nachteil, dass die Menge $Cov'(\C)$ nur noch "`bis auf kombinatorische Äquivalenz"' eindeutig bestimmt ist. Für die Ergebnisse, in denen wir von Lemma~\ref{KlasseVonÜberdeckungenVerkleinern} Gebrauch machen, ist die Eindeutigkeit bis auf kombinatorische Äquivalenz von Familien von Morphismen ausreichend, weshalb wir künftig trotzdem von \textit{der} Menge der Überdeckungen $Cov'(\C)$ sprechen werden, wenn wir eine Klasse $Cov(\C)$ mithilfe von Lemma~\ref{KlasseVonÜberdeckungenVerkleinern} verkleinern.
	\end{bemerkung}
	
	\begin{beispiel}[Ergänzt \cite{tamme1975einfuhrung}, 1.2.3.]\label{TopologischerRaumAlsSitus}
		Es sei $(X, \mathfrak{T})$ ein topologischer Raum und $\boldsymbol{\mathfrak{T}}$ bezeichne wie im vorherigen Abschnitt die Kategorie der offenen Mengen von $X$. Man würde nun erwarten, dass die Gesamtheit $Cov(\C)$ der "`üblichen Überdeckungen"' auf $X$, d.h. die Familien $(U_{i} \hookrightarrow U)_{i \in I}$ mit $\bigcup \limits_{i \in I} U_{i} = U$, die Struktur eines Situs auf $\C$ definiert und tatsächlich: $Cov(\C)$ erfüllt die Axiome (T1) - (T3). Dennoch ist hier Vorsicht geboten, denn $Cov(\C)$ ist eine echte Klasse, da für jede Menge $M\in \Set$ beispielsweise auch die Familie $(X \xhookrightarrow{id_{X}} X)_{i \in M}$ ein Element von $Cov(\C)$ ist. Streng genommen bildet das Paar $(\C, Cov(\C))$ dementsprechend keinen Situs nach Definition~\ref{SitusDef}. Aufgrund von Lemma~\ref{KlasseVonÜberdeckungenVerkleinern} soll uns dieses mengentheoretische Problem aber nicht weiter stören, denn es existiert eine Menge $Cov'(\C)\subseteq Cov(\C)$ von Überdeckungen, sodass $(\C, Cov'(\C))$ einen Situs bildet und jede "übliche Überdeckung" $(U_{i} \hookrightarrow U)_{i \in I} \in Cov(\C)$ kombinatorisch äquivalent zu einer Überdeckung in $Cov'(\C)$ ist.
	\end{beispiel}

	\begin{definition}
		Ein \textit{Situs-Morphismus} ist ein Funktor $F: \C \rightarrow \C'$ zwischen zwei Situs $\C$ und $\C'$, sodass der Funktor $F$ in folgendem Sinne mit den Überdeckungen verträglich ist:
		\begin{enumerate}
			\item[(a)] Ist $(U_{i} \xrightarrow{\phi_{i}} U)_{i \in I} \in Cov(\C)$, so ist auch $(F(U_{i}) \xrightarrow{F(\phi_{i})} F(U))_{i \in I} \in Cov(\C')$.
			
			\item[(b)] Ist $(U_{i} \xrightarrow{\phi_{i}} U)_{i \in I} \in Cov(C)$ eine Überdeckung von $U$ und $V \rightarrow U$ ein Morphismus in $\C$, so ist der kanonische Morphismus
			\[
				F(U_{i} \times_{U} V) \rightarrow F(U_{i}) \times_{F(U)} F(V)
			\]
			für jedes $i \in I$ ein Isomorphismus.
		\end{enumerate}
	\end{definition}
	
	\begin{beispiel}[Ergänzt \cite{tamme1975einfuhrung}, 1.2.3.]\label{SitusMorphismusBeispielTopologischeRäume}
		Es sei $f : X' \rightarrow X$ eine stetige Abbildung von topologischen Räumen $(X, \mathfrak{T})$ und $(X', \mathfrak{T}')$. Da Urbilder offener Mengen unter stetigen Abbildungen wieder offen sind, könnte man nun intuitiv erwarten, dass durch $U \mapsto f^{-1}(U)$ ein Situs-Morphismus $f^{-1} : \boldsymbol{\mathfrak{T}} \rightarrow \boldsymbol{\mathfrak{T}'}$ induziert wird.
		Tatsächlich ist die Intuition auch korrekt, doch es ist erneut etwas Vorsicht bei der Wahl der Überdeckungen auf $\boldsymbol{\mathfrak{T}}$ und $\boldsymbol{\mathfrak{T}'}$ geboten. Denn bei "`ungünstiger"' Wahl der Überdeckungen auf $\boldsymbol{\mathfrak{T}}$ ist die Familie $(f^{-1}(U_{i}) \hookrightarrow f^{-1}(U))_{i \in I}$ zu einer Überdeckung $(U_{i} \hookrightarrow U)_{i \in I}$ in $\boldsymbol{\mathfrak{T}'}$ nicht selbst eine überdeckende Familie in $\boldsymbol{\mathfrak{T}}$, sondern nur kombinatorisch äquivalent zu einer solchen. Jedoch soll uns dieses technische Detail nicht weiter stören, da die Wahl der Menge $Cov_{0}$ in Lemma~\ref{KlasseVonÜberdeckungenVerkleinern} sicherstellt, dass sich zu jeder Menge $Cov(\boldsymbol{\mathfrak{T}'})$ von Überdeckungen auf $\boldsymbol{\mathfrak{T}'}$ eine passende Menge von Überdeckungen $Cov(\boldsymbol{\mathfrak{T}})$ auf $\boldsymbol{\mathfrak{T}}$ wählen lässt, sodass $f^{-1} : \boldsymbol{\mathfrak{T}} \rightarrow \boldsymbol{\mathfrak{T}'}$ tatsächlich einen Situs-Morphismus bildet.
	\end{beispiel}
	
	\begin{definition}
		Sind $\C$ und $\C'$ beliebige Kategorien, so nennt man einen kontravarianten Funktor $F: \C \rightarrow \C'$ auch eine \textit{Prägarbe auf $\C$ mit Werten in $\C'$}.
		Ein \textit{Morphismus von Prägarben} ist dementsprechend als eine natürliche Transformation kontravarianter Funktoren erklärt.
	\end{definition}

	\begin{definition}\label{GarbeAufSitusDef}
		Eine Prägarbe $F: \C \rightarrow \C'$ auf $\C$ mit Werten in $\C'$ ist eine \textit{Garbe}, wenn die Kategorie $\C$ die Struktur eines Situs trägt, in der Kategorie $\C'$ beliebige Produkte existieren und für jede Überdeckung $(U_{i} \rightarrow U)_{i \in I} \in Cov(\C)$ das von ihr induzierte Diagramm
		\begin{center}
			\shorthandoff{"}
			\begin{tikzcd}
				F(U) \arrow[r]
				& \prod \limits_{i \in I} F(U_{i}) \arrow[r, shift left=1.25] \arrow[r, shift right=1.25]
				& \prod \limits_{i,j \in I} F(U_{i} \times_{U} U_{j})
			\end{tikzcd}
		\end{center}
		in $\C'$ exakt ist.
		
		Ein \textit{Morphismus von Garben} ist als ein Morphismus von Prägarben erklärt.
	\end{definition}

	\begin{bemerkung}
		Prägarben bzw. Garben auf einem Situs $\mathcal{T}$ mit Werten in der Kategorie $\boldsymbol{Ab}$ der abelschen Gruppen nennt man \textit{abelsche Prägarben} bzw. \textit{abelsche Garben}.
	\end{bemerkung}

	\begin{beispiel}[Übernommen aus \cite{stacks-project}, 1.7.6.6.]
		Auf jeder kleinen Kategorie $\C$ lässt sich die Struktur eines \textit{indiskreten Situs} definieren, indem man nur für jeden Isomorphismus $\phi: U' \rightarrow U$ die Familie $(\phi : U' \rightarrow U)$ als Überdeckung zulässt. Jede Prägarbe auf einem indiskreten Situs ist eine Garbe.
	\end{beispiel}






\subsection{Grothendieck-Topologien}\label{KapitelGrothendieckTopologien}

Grothendieck-Topologien bieten eine Alternative zum Situs, um Garben auf beliebigen (kleinen) Kategorien zu definieren. Für unsere Zwecke ist eine Möglichkeit, um Garben zu studieren ausreichend, daher werden wir uns ab Kapitel 5 auch auf den intuitiveren Ansatz des Situs beschränken. Dennoch kann es in vielen Situationen förderlich sein, einen alternativen Zugang zu einer Fragestellung in Betracht zu ziehen. Vor allem da wir sehen werden, dass sich viele Ergebnisse über Garben bezüglich eines Situs auf Garben bezüglich einer Grothendieck-Topologie übertragen lassen und umgekehrt auch. Daher wollen wir an dieser Stelle eine kurze Einführung in die Definition von Garben mittels Grothendieck-Topologien bieten.

Der Inhalt dieses Abschnitts orientiert sich an \cite{stacks-project}, 1.7.47. - 1.7.48.


\begin{definition}
	Sei $\C$ eine kleine Kategorie und $U$ ein Objekt in $\C$. Ein \textit{Sieb} $S$ auf $U$ ist eine Unterprägarbe $S\subseteq Hom(\_,U)$ des kontravarianten Funktors $Hom(\_,U): \C \rightarrow \Set$, d.h. für jedes $X\in \C$ ist $S(X) \subseteq Hom(X,U)$ und für jeden Morphismus $\phi: Y \rightarrow X$ in $\C$ kommutiert das induzierte Diagramm
	\begin{center}
		\shorthandoff{"}
		\begin{tikzcd}
			S(X) \arrow[r, hook] \arrow[d, "S(\phi)"']
			& Hom(X, U) \arrow[d, "{Hom(\_, X)(\phi)}"] \\
			S(Y) \arrow[r, hook]
			& Hom(Y, U).
		\end{tikzcd}
	\end{center}
\end{definition}

\begin{beispiel}[Übernommen aus \cite{stacks-project}, 1.7.47.2.]
	Ist $(U_{i} \xrightarrow{\phi_{i}} U)_{i \in I}$ eine Familie von Morphismen in einer kleinen Kategorie $\C$, so wird durch
	\[
		S(V):=\{f \in Hom(V,U)|\exists i \in I \exists h \in Hom(V,U_{i}) : f= \phi_{i} \circ h\}
	\]
	das eindeutige Sieb $S$ auf $U$ definiert, das die Morphismen $\phi_{i}$ enthält und Unterprägarbe von jedem weiteren Sieb $S'$ auf $U$ ist, welches die Morphismen $\phi_{i}$ enthält. In diesem Sinn ist $S$ das kleinste Sieb auf $U$, das die Morphismen $\phi_{i}$ enthält und wird auch das von der Familie $(U_{i} \xrightarrow{\phi_{i}} U)_{i \in I}$ induzierte Sieb genannt.
\end{beispiel}

\begin{definition}
	Es sei $\C$ eine kleine Kategorie, $f: V \rightarrow U$ ein Morphismus in $\C$ und $S \subseteq Hom(\_,U)$ ein Sieb auf $U$. Dann nennen wir das Sieb $S \times_{U} V$ auf $V$, welches durch
	\[
		(\alpha : T \rightarrow V) \in (S \times_{U} V) (T) :\Leftrightarrow (f \circ \alpha: T \rightarrow V) \in S(T)
	\]
	definiert wird, den \textit{Pullback von $S$ bezüglich $f$}.
\end{definition}

\begin{definition}\label{GrothendieckTopologieDef}
	Sei $\C$ eine kleine Kategorie. Eine \textit{Grothendieck-Topologie $J$ auf $\C$} besteht für jedes $U\in \C$ aus einer Menge $J(U)$ von Sieben auf $U$, sodass die folgenden Eigenschaften erfüllt sind:
	\begin{itemize}
		\item[(GT1)] Für jeden Morphismus $f: V \rightarrow U$ in $\C$ und jedes Sieb $S\in J(U)$ ist das Pullback-Sieb $S \times_{U} V$ ein Element von $J(V)$.
		
		\item[(GT2)] Ist $S\in J(U)$ ein Sieb und $S'$ ein weiteres Sieb auf $U\in \C$, sodass für jeden Morphismus $f \in S(V)$ das Pullback-Sieb $S' \times_{U} V$ ein Element von $J(V)$ ist, so ist auch das Sieb $S'$ ein Element von $J(U)$.
		
		\item[(GT3)] Für jedes Objekt $U\in \C$ ist das Sieb $Hom(\_,U)\in J(U)$.
	\end{itemize}
	Ist $J$ eine Grothendieck-Topologie, so werden die Siebe $S\in J(U)$ die \textit{überdeckenden Siebe von $U$} genannt.
\end{definition}

\begin{proposition}\label{VonSitusZuGrothendieckTopologie}
	Es sei $\C$ ein Situs und $Cov(\C)$ die Menge seiner Überdeckungen. Dann induziert $Cov(\C)$ eine Grothendieck-Topologie $J$ auf $\C$, indem für jedes $U\in \C$
	\[
		J(U):=\{S\subseteq Hom(\_,U)| \exists (U_{i} \xrightarrow{\phi_{i}} U)_{i \in I} \in Cov(\C) \forall i \in I \forall T \in \C \forall h \in Hom(T, U_{i}) : \phi_{i} \circ h \in S(T)\}
	\]
	definiert wird.
\end{proposition}

Für den einfachen Beweis von Proposition~\ref{VonSitusZuGrothendieckTopologie} überlege man sich, dass die Axiome (T1), (T2) und (T3) aus Definition~\ref{SitusDef} unmittelbar die Axiome (GT1), (GT2) und (GT3) aus Definition~\ref{GrothendieckTopologieDef} implizieren.

\begin{lemma}\label{OberSiebeSindAuchInTopologie}
	Sei $J$ eine Grothendieck-Topologie auf der Kategorie $\C$ und $U\in \C$ beliebig. Ist $S\in J(U)$ ein Sieb aus $J$ und $S'\supseteq S$ ein weiteres Sieb auf $U$, so ist $S'$ auch ein Element von $J(U)$.
\end{lemma}

\begin{proof}[Beweis (Übernommen aus \cite{stacks-project}, 1.7.47.7.)]
	Für jeden Morphismus $f \in S(V)$ folgt unmittelbar aus den Definitionen $S'\times_{U} V = Hom(\_, V)$. Aufgrund von Axiom (GT3) liegt $S'\times_{U} V$ in $J(V)$ und somit ist $S'\in J(U)$ dank (GT2).
\end{proof}

\begin{proposition}\label{VonGrothendieckTopologieZuSitus}
	Es sei $J$ eine Grothendieck-Topologie auf einer kleinen Kategorie $\C$ in der beliebige endliche Faserprodukte existieren. Es bezeichne $Cov(\C)$ die Gesamtheit der Familien $(U_{i} \rightarrow U)_{i \in I}$ von Morphismen in $\C$, deren induziertes Sieb in $J$ liegt. Dann gilt:
	\begin{itemize}
		\item[(1)] Die Klasse $Cov(\C)$ erfüllt die Axiome (T1), (T2) und (T3) aus Definition~\ref{SitusDef}.
		
		\item[(2)] Jede Menge $Cov'(\C)\subseteq Cov(\C)$, welche wir aus Lemma~\ref{KlasseVonÜberdeckungenVerkleinern} erhalten, bildet zusammen mit der Kategorie $\C$ einen Situs, dessen induzierte Grothendieck-Topologie $J$ ist.
	\end{itemize}
\end{proposition}

\begin{proof}[Beweis (Eigenleistung)]
	Zunächst zeigen wir, dass $Cov(\C)$ die Axiome (T1), (T2) und (T3) aus Definition~\ref{SitusDef} erfüllt. Dazu sei die Familie $(U_{i} \xrightarrow{\phi_{i}} U)_{i \in I} \in Cov(\C)$ beliebig und $S$ bezeichne das durch sie induzierte Sieb auf $U$.
	\begin{itemize}
		\item[(T1)] Ist ein Morphismus $f: V \rightarrow U$ in $\C$ gegeben, so existieren laut Voraussetzung alle Faserprodukte $U_{i} \times_{U} V$ in $\C$. Bezeichne also $(U_{i} \times_{U} V \xrightarrow{\psi_{i}} V)_{i \in I}$ die Familie der Projektionen der Faserprodukte und $S'$ das durch sie induzierte Sieb.
		Aufgrund der universellen Eigenschaft von Faserprodukten faktorisiert ein Morphismus $h \in Hom(T,V)$ genau dann über $U_{i}\times_{U}V \xrightarrow{\psi_{i}} V$, wenn $f \circ h$ über $U_{i} \xrightarrow{\phi_{i}} U$ faktorisiert. Folglich ist $S'$ gleich dem Pullback $S \times_{U} V$ von $S$ bezüglich $f$. Hinsichtlich Axiom (GT1) ist somit auch die Familie $(U_{i} \times_{U} V \xrightarrow{\psi_{i}} V)_{i \in I} \in Cov(\C)$. 
		
		\item[(T2)] Sei nun für jedes $i \in I$ eine Familie $(U_{i_{j}} \xrightarrow{\phi_{i_{j}}} U_{i})_{j \in J_{i}} \in Cov(\C)$ gegeben und bezeichne $S_{i}$ das von ihr induzierte Sieb auf $U_{i}$. Wir wollen nun zeigen, dass das Sieb $S'$, welches durch die Familie $(U_{i_{j}} \xrightarrow{\phi_{i_{j}}} U_{i} \xrightarrow{\phi_{i}} U)_{i \in I, j \in J_{i}}$ induziert wird, ebenfalls in $J(U)$ liegt. Dazu sei ein beliebiger Morphismus $f\in S(V)$ gegeben, d.h. es existiert ein  $i \in I$ und ein Morphismus $V \xrightarrow{f_{i}} U_{i}$ mit $f=\phi_{i} \circ f_{i}$. Laut (GT1) ist das Pullback-Sieb $S_{i} \times_{U_{i}} V$ bezüglich $f_{i}$ ein Element von $J(V)$. Außerdem ist das Sieb $S_{i} \times_{U_{i}} V$ offensichtlich ein Teilsieb des Pullbacks $S' \times_{U} V$ von $S'$ mittels $f$. Angesichts Lemma~\ref{OberSiebeSindAuchInTopologie} ist $S' \times_{U} V$ Element von $J(V)$ und wegen (GT2) ist nun auch $S'$ Element von $J(U)$.
		
		\item[(T3)] Ist $\phi: U' \rightarrow U$ ein Isomorphismus in $\C$, so ist das durch $\phi$ induzierte Sieb auf $U$ gleich $Hom(\_, U)$. Nach Axiom (GT3) gilt $Hom(\_, U)\in J(U)$.
	\end{itemize}
	
	Sei nun $Cov'(\C)$ eine beliebige Menge von Überdeckungen aus Lemma~\ref{KlasseVonÜberdeckungenVerkleinern}. Wir bezeichnen die durch den Situs $(\C, Cov'(\C))$ induzierte Grothendieck-Topologie mit $J'$ und wollen $J'(U)=J(U)$ für jedes $U\in \C$ zeigen. Aufgrund der Definition von $J'$ gilt $J'(U) \subseteq J(U)$. Ist andererseits $S$ ein Sieb aus $J(U)$, so ist die Familie $(\phi : V \rightarrow U)_{V \in \C, \phi \in S(V)}$ ein Element von $Cov(\C)$, dessen induziertes Sieb gleich $S$ ist. Aufgrund von Eigenschaft (c) in Lemma~\ref{KlasseVonÜberdeckungenVerkleinern} existiert zu dieser Familie auch eine kombinatorisch äquivalente Familie, welche Element von $Cov'(\C)$ ist und daher ebenfalls das Sieb $S$ induziert.
\end{proof}

\begin{bemerkung}
	Mit einem Verweis auf Bemerkung~\ref{SitusUndGrößenBemerkung} werden wir einen Situs wie in Punkt (2) von Proposition~\ref{VonGrothendieckTopologieZuSitus} künftig als \textit{den} von der Grothendieck-Topologie $J$ induzierten Situs bezeichnen.
\end{bemerkung}

\begin{definition}\label{GarbeAufGrothendieckTopologieDef}
	Es sei $\C$ eine Kategorie mit einer Grothendieck-Topologie $J$ und $F: \C \rightarrow \Set$ eine Prägarbe von Mengen auf $\C$. Wir nennen $F$ eine \textit{Garbe}, wenn für jedes $U\in \C$ und jedes überdeckende Sieb $S\in J(U)$ auf $U$ die kanonische Abbildung
	\[
		Hom(Hom(\_, U), F) \rightarrow Hom(S, F)
	\]
	bijektiv ist.
\end{definition}

\begin{bemerkung}
	Mit einer allgemeineren Definition von Sieben lassen sich Grothendieck-Topologien so definieren, dass auch Garben mit Werten in einer beliebigen Kategorie möglich sind. Allerdings handelt diese Arbeit weitestgehend von Garben mit Werten in der Kategorie $\Set$ der Mengen oder "`mengenähnlichen"' Kategorien wie $\Ab$, weshalb die obenstehende Definition von Grothendieck-Topologien für unsere Zwecke ausreichend ist und interessierte Leser auf \cite{grothentoponlab} verwiesen seien.
\end{bemerkung}

\begin{theorem}\label{GarbeAufSitusIstGarbeAufGrothendieckTopologie}
	Es sei $\C$ ein Situs und $Cov(\C)$ die Menge seiner Überdeckungen. Weiter bezeichne $J$ die durch $Cov(\C)$ induzierte Grothendieck-Topologie auf $\C$. Eine Prägarbe $F: \C \rightarrow \Set$ von Mengen ist genau dann eine Garbe bezüglich des Situs $(\C, Cov(\C))$ (cf. Definition~\ref{GarbeAufSitusDef}), wenn sie eine Garbe bezüglich der Grothendieck-Topologie $J$ (cf. Definition~\ref{GarbeAufGrothendieckTopologieDef}) ist.
\end{theorem}

Für einen Beweis von Theorem~\ref{GarbeAufSitusIstGarbeAufGrothendieckTopologie} vergleiche man \cite{stacks-project} Lemma 1.7.48.1.

\begin{korollar}\label{GarbeAufGrothendieckTopologieIstGarbeAufSitus}
	Es sei $J$ eine Grothendieck-Topologie auf einer kleinen Kategorie $\C$ in der endliche Faserprodukte existieren. Weiter bezeichne $(\C,Cov'(\C))$ den von der Grothendieck-Topologie $J$ induzierten Situs. Eine Prägarbe $F: \C \rightarrow \Set$ von Mengen ist genau dann eine Garbe bezüglich der Grothendieck-Topologie $J$, wenn $F$ eine Garbe bezüglich des Situs $(\C,Cov'(\C))$ ist.
\end{korollar}

\begin{proof}[Beweis (Eigenleistung)]
	Hinsichtlich Proposition~\ref{VonGrothendieckTopologieZuSitus} wissen wir, dass die durch $Cov'(\C)$ induzierte Grothendieck-Topologie auf $\C$ gleich $J$ ist. Nun folgt die Aussage aus Theorem~\ref{GarbeAufSitusIstGarbeAufGrothendieckTopologie}.
\end{proof}


	
	
\subsection{Die kanonische Situsstruktur}

In der Einleitung von Abschnitt~\ref{KapitelGrothendieckTopologien} haben wir die Einführung von Grothendieck-Topologien damit begründet, dass sich viele Ergebnisse zu gewissen Fragestellungen leicht auf einen Situs übertragen lassen. Ein gutes Beispiel hierfür ist die Frage nach einer kanonischen Grothendieck-Topologie bzw. der kanonischen Situsstruktur auf einer kleinen Kategorie $\C$. Die Existenz einer solchen Struktur lässt sich für Grothendieck-Topologien relativ einfach durch Theorem~\ref{FeinsteGrothendieckTopologieZuFamilieVonPrägarben} beweisen und mit den Sätzen aus dem vorherigen Abschnitt leicht auf einen Situs übertragen.

Die Definitionen und Sätze dieses Abschnitts orientieren sich an \cite{stacks-project}, 1.7.47. - 1.7.48. und \cite{tamme1975einfuhrung}, 1.1.3.

\begin{definition}
	Sind $J$ und $J'$ zwei Grothendieck-Topologien auf einer Kategorie $\C$, so nennen wir $J$ \textit{feiner} als $J'$, wenn $J'(U)\subseteq J(U)$ für jedes Objekt $U\in \C$ gilt.
\end{definition}

\begin{theorem}\label{FeinsteGrothendieckTopologieZuFamilieVonPrägarben}
	Es sei $\C$ eine kleine Kategorie und $\{F_{i} : \C \rightarrow \Set\}_{i \in I}$ eine Familie von Prägarben auf $\C$. Für jedes $U \in \C$ sei $J(U)$ die Menge der Siebe $S$ auf $U$ mit der Eigenschaft:
	Für jeden Morphismus $V \rightarrow U$ ist die Abbildung
	\[
		Hom(Hom(\_, V), F_{i}) \rightarrow Hom(S\times_{U} V, F_{i})
	\]
	bijektiv für jedes $i \in I$. Zusammen bilden die Mengen $J(U)$ eine Grothendieck-Topologie $J$ auf $\C$. Diese ist die feinste Grothendieck-Topologie auf $\C$, bezüglich der alle Prägarben $F_{i}$ Garben sind.
\end{theorem}

Für einen ausführlichen Beweis von Theorem~\ref{FeinsteGrothendieckTopologieZuFamilieVonPrägarben} vergleiche man \cite{stacks-project} Lemma 1.7.47.12.

\begin{definition}
	Ist $\C$ eine kleine Kategorie, so nennen wir die Grothendieck-Topologie aus Theorem~\ref{FeinsteGrothendieckTopologieZuFamilieVonPrägarben}, bezüglich der alle repräsentierbaren Prägarben von Mengen auf $\C$ Garben sind, die \textit{kanonische Grothendieck-Topologie} auf $\C$.
\end{definition}

\begin{bemerkung}\label{KanonischeSitusStruktur}
	Existieren in der Kategorie $\C$ beliebige endliche Faserprodukte, so lässt sich dank Korollar~\ref{GarbeAufGrothendieckTopologieIstGarbeAufSitus} auch die Struktur eines kanonischen Situs $(\C, Cov'(\C))$ auf $\C$ definieren, sodass jede repräsentierbare Prägarbe von Mengen auf $\C$ eine Garbe bezüglich des Situs $(\C, Cov'(\C))$ ist. Doch welche Familien $(U_{i} \xrightarrow{\phi_{i}} U)$ von Morphismen in $\C$ sind Überdeckungen auf diesem Situs?
\end{bemerkung}

\begin{definition}
	In einer Kategorie $\mathcal{C}$ mit endlichen gefaserten Produkten nennen wir eine Familie $(U_{i} \xrightarrow{\phi_{i}} U)_{i \in I}$ von Morphismen in $\C$ eine ... 
	\begin{enumerate}
		\item[(a)] ... \textit{Epi-Familie}, wenn für jedes $Z \in \mathcal{C}$ die Abbildung
		\[
		Hom(U,Z) \rightarrow \prod \limits_{i \in I} Hom(U_{i}, Z) \quad , \quad u \mapsto (u \circ \phi_{i})_{i \in I}
		\]
		injektiv ist.
		
		\item[(b)] ... \textit{effektive Epi-Familie}, wenn für jedes $Z \in \mathcal{C}$ das Diagramm
		\begin{center}
			\shorthandoff{"}
			\begin{tikzcd}
			Hom(U, Z) \arrow[r]
			& \prod \limits_{i \in I} Hom(U_{i}, Z) \arrow[r, shift left= 1.25] \arrow[r, shift right = 1.25]
			& \prod \limits_{i,j \in I} Hom(U_{i} \times_{U} U_{j}, Z)
			\end{tikzcd}
		\end{center}
		exakt ist.
		
		\item[(c)] ... \textit{universelle effektive Epi-Familie}, wenn für jeden Morphismus $V \rightarrow U$ in $\mathcal{C}$ die Familie $(U_{i} \times_{U} V \xrightarrow{p^{i}_{2}} V)_{i \in I}$ eine effektive Epi-Familie ist.
	\end{enumerate}
\end{definition}

\begin{bemerkung}[Eigenleistung]
	Die durch die Namensgebung angedeutete Implikationskette "`(c)$\Rightarrow$(b)$\Rightarrow$(a)"' gilt tatsächlich: Da das Diagramm in (b) exakt ist, ist insbesondere der linke Pfeil injektiv, also gilt "`(b)$\Rightarrow$(a)"' und da der Pullback von $\phi_{i}$ und $id_{U}$ kanonisch isomorph zu $U_{i}$ ist, folgt auch "`(c)$\Rightarrow$(b)"'.
\end{bemerkung}

\begin{proposition}\label{FeinheitDesSitusUndRepräsentierbarePrägarbe}
	In einem Situs $\C$ mit gefaserten Produkten sind die folgenden Aussagen offensichtlich äquivalent:
	\begin{enumerate}
		\item[(i)] Jede repräsentierbare Prägarbe von Mengen auf $\C$, d.h. jede Prägarbe der Form $U \mapsto Hom(U,Z)$ mit festem $Z\in \mathcal{C}$, ist eine Garbe auf $\C$.
		
		\item[(ii)] Jede Überdeckung $(U_{i} \rightarrow U)_{i \in I}$ in $\C$ ist eine universelle effektive Epi-Familie.
	\end{enumerate}
\end{proposition}

\begin{proposition}\label{ÄquivalenzZuEffektiveEpiFamilie}
	Es sei $\C$ eine kleine Kategorie mit endlichen gefaserten Produkten und $Hom(\_,Z): \C \rightarrow \Set$ eine beliebige darstellbare Prägarbe von Mengen auf $\C$. Dann sind folgende Aussagen für jedes Sieb $S$ auf $U\in \C$ äquivalent:
	\begin{itemize}
		\item[(i)] Die Abbildung $Hom(Hom(\_, U), Hom(\_,Z)) \rightarrow Hom(S, Hom(\_,Z))$ ist bijektiv.
		
		\item[(ii)] Die Familie $(f: V \rightarrow U)_{V \in \C, f \in S(V)}$ ist eine effektive Epi-Familie.
	\end{itemize}
\end{proposition}

\begin{proof}[Beweis (Eigenleistung)]
	\setcounter{equation}{0}
	Aufgrund des dualen Ergebnisses zu Lemma~\ref{YonedaLemmaII} (Yoneda-Lemma) ist die Aussage
	\begin{align}
		\text{Die Abbildung } Hom(Hom(\_, U), Hom(\_,Z)) \rightarrow Hom(S, Hom(\_,Z)) \text{ ist bijektiv.}
	\end{align}
	äquivalent zu
	\begin{align}\label{ÄquivalenzZuEffektiveEpiFamilieLabel2}
		\forall \alpha \in Hom(S, Hom(\_,Z)) \exists! h \in Hom(U,Z) : h_{*|S} = \alpha \hspace{0.3em} .
	\end{align}
	Da $\C$ eine kleine Kategorie ist, lässt sich ein Morphismus $\alpha \in Hom(S, Hom(\_,Z))$ von Prägarben auch als eine Familie $(\alpha_{f} : V \rightarrow Z)_{V \in \C, f \in S(V)}$ von Morphismen in $\C$ auffassen, welche die Gleichung $\alpha_{f} \circ g = \alpha_{f \circ g}$ für jeden Morphismus $g: V' \rightarrow V$ in $\C$ erfüllt. Demnach lässt sich (\ref{ÄquivalenzZuEffektiveEpiFamilieLabel2}) äquivalent zu
	\begin{align}\label{ÄquivalenzZuEffektiveEpiFamilieLabel3}
		 \forall &(\alpha_{f} : V \rightarrow Z)_{V \in \C, f \in S(V)} \textit{ mit } \alpha_{f} \circ g = \alpha_{f \circ g} \text{ für jeden Morphismus } g: V' \rightarrow V \nonumber \\
		 &\exists! h \in Hom(U,Z) \forall f \in \bigcup\limits_{V \in \C} S(V) : h \circ f= \alpha_{f}
	\end{align}
	umformen. Nehmen wir nun zunächst an, wir wüssten, dass für eine Familie der Form $(\alpha_{f} : V \rightarrow Z)_{V \in \C, f \in S(V)}$ die beiden Eigenschaften
	\begin{itemize}
		\item[(i')] Für jedes $f \in S(V)$ und jeden Morphismus $g: V' \rightarrow V$ in $\C$ gilt $\alpha_{f} \circ g = \alpha_{f \circ g}$.
		
		\item[(ii')] Für jedes $f_{1} \in S(V)$ und jedes $f_{2} \in S(W)$ kommutiert das Diagramm
		\begin{center}
			\shorthandoff{"}
			\begin{tikzcd}
				V \times_{U} W \arrow[r, "pr_{V}"] \arrow[d, "pr_{W}"']
				& V \arrow[d, "\alpha_{f_{1}}"] \\
				W \arrow[r, "\alpha_{f_{2}}"']
				& Z \hspace{0.3em} .
			\end{tikzcd}
		\end{center}
	\end{itemize}
	äquivalent sind. Dann wüssten wir, dass (\ref{ÄquivalenzZuEffektiveEpiFamilieLabel3}) äquivalent zu
	\begin{align}\label{ÄquivalenzZuEffektiveEpiFamilieLabel4}
		\forall (\alpha_{f} : V \rightarrow Z)_{V \in \C, f \in S(V)} \text{ mit (ii') } \exists! h \in Hom(U,Z) \forall f \in \bigcup\limits_{V \in \C} S(V) : h \circ f= \alpha_{f}
	\end{align} 
	ist und (\ref{ÄquivalenzZuEffektiveEpiFamilieLabel4}) bedeutet per Definition gerade, dass die Familie $(f: V \rightarrow U)_{V \in \C, f \in S(V)}$ eine effektive Epi-Familie ist.
	
	Es bleibt die Äquivalenz von (i') und (ii') zu zeigen. Gilt (i'), so folgt aus den Voraussetzungen
	\[
		\alpha_{f_{1}} \circ pr_{V} = \alpha_{f_{1} \circ pr_{V}} = \alpha_{f_{2} \circ pr_{W}}= \alpha_{f_{2}} \circ pr_{W}.
	\]
	Gilt andersherum (ii'), so existiert dank der universellen Eigenschaft von Faserprodukten ein eindeutiger Morphismus $V' \rightarrow V' \times_{U} V$, sodass das Diagramm
	\begin{center}
		\shorthandoff{"}
		\begin{tikzcd}
		V' \arrow[drr, bend left= 20, "g"] \arrow[ddr, bend right=20, "id_{V'}"'] \arrow[dr, dashed, "\exists!" description] \\
		& V \times_{U} V' \arrow[r, "pr_{V}"] \arrow[d, "pr_{W}"']
		& V \arrow[d, "f"] \arrow[ddr, bend left= 20, "\alpha_{f}"]\\
		& V' \arrow[r, "f \circ g"'] \arrow[drr,  bend right= 20, "\alpha_{f \circ g}"']
		& U \\
		&&& Z.
		\end{tikzcd}
	\end{center}
	kommutiert.
\end{proof}

\begin{proposition}\label{InduzierteFamilieIstWiederEffektiveEpiFamilie}
	Es sei $\C$ eine kleine Kategorie mit endlichen gefaserten Produkten, $(\phi_{i} : U_{i} \rightarrow U)_{i \in i}$ eine effektive Epi-Familie und $S$ das durch diese Familie induzierte Sieb auf $U$. Dann ist auch die Familie $(f: V \rightarrow U)_{V \in \C, f \in S(V)}$ eine effektive Epi-Familie.
\end{proposition}

\begin{proof}[Beweis (Eigenleistung)]
	Wir wollen zeigen, dass das von der Familie $(f: V \rightarrow U)_{V \in \C, f \in S(V)}$ induzierte Diagramm
	\begin{center}
		\shorthandoff{"}
		\begin{tikzcd}
			Hom(U, Z) \arrow[r]
			& \prod \limits_{V \in \C, f \in S(V)} Hom(V, Z) \arrow[r, shift left= 1.25] \arrow[r, shift right = 1.25]
			& \prod \limits_{V,W\in \C, f \in S(V), g \in S(W)} Hom(V \times_{U} W, Z)
		\end{tikzcd}
	\end{center}
	exakt ist. Sei dazu $(\psi_{V,f} : V \rightarrow Z)_{V \in \C, f \in S(V)}$ eine Familie, für die das Diagramm
	\begin{center}
		\shorthandoff{"}
		\begin{tikzcd}
			V \times_{U} W \arrow[r, "pr_{W}"] \arrow[d, "pr_{V}"']
			& W \arrow[d, "g"] \arrow[ddr, "\psi_{W, g}", bend left= 20] \\
			V \arrow[r, "f"'] \arrow[drr, "\psi_{V, f}"', bend right= 20]
			& U \\
			&& Z
		\end{tikzcd}
	\end{center}
	für alle $V,W \in \C$, jedes $f \in S(V)$ und jedes $g \in S(W)$ kommutiert. Da die effektive Epi-Familie $(\phi_{i} : U_{i} \rightarrow U)_{i \in i}$ per Konstruktion eine Teilfamilie von $(f: V \rightarrow U)_{V \in \C, f \in S(V)}$ ist, gilt
	\[
		\exists! \psi \in Hom(U,Z) \forall i \in I : \psi \circ \phi_{i} = \psi_{U_{i}, \phi}.
	\]
	Es bleibt zu zeigen, dass für alle $V \in \C$ und jedes $f\in S(V)$ auch $\psi \circ f = \psi_{V, f}$ gilt. Da $f$ Element von $S(V)$ ist, faktorisiert $f$ über ein $\phi_{i}$, d.h. es existiert ein Morphismus $h \in Hom(V, U_{i})$ mit $f = \phi_{i} \circ h$. Aufgrund der universellen Eigenschaft von Faserprodukten können wir daher die Existenz eines Morphismus $v: V \rightarrow V \times_{U} U_{i}$ folgern, sodass das Diagramm
	\begin{center}
		\shorthandoff{"}
		\begin{tikzcd}
		V \arrow[drr, bend left = 20, "h"] \arrow[ddr, bend right= 20, "id_{V}"'] \arrow[dr, dashed, "\exists!v" description] \\
		& V \times_{U} U_{i} \arrow[d, "pr_{V}"] \arrow[r, "pr_{U_{i}}"']
		& U_{i} \arrow[d, "\phi_{i}"] \\
		& V \arrow[r, "f"']
		& U
		\end{tikzcd}
	\end{center}
	kommutiert. Mit der anfänglich geforderten Eigenschaft der Familie $(\psi_{V,f} : V \rightarrow Z)_{V \in \C, f \in S(V)}$ und der Wahl von $\psi$ folgt nun:
	\begin{align*}
		\psi \circ f = \psi \circ \phi_{i} \circ h = \psi_{U_{i}, \phi_{i}} \circ h = \psi_{U_{i}, \phi_{i}} \circ pr_{U_{i}} \circ v = \psi_{V, f} \circ pr_{V} \circ v = \psi_{V,f}
	\end{align*}
\end{proof}

\begin{theorem}\label{KanonischeKlasseVonÜberdeckungen}
	Es sei $\C$ eine kleine Kategorie mit endlichen gefaserten Produkten. Dann besteht die Klasse $Cov(\C)$ von Überdeckungen auf $\C$, welche durch die kanonische Grothendieck-Topologie auf $\C$ induziert wird, genau aus den universellen effektiven Epi-Familien in $\C$.
\end{theorem}

\begin{proof}[Beweis (Eigenleistung)]
	Wegen Proposition~\ref{FeinheitDesSitusUndRepräsentierbarePrägarbe} ist bereits klar, dass jedes Element von $Cov(\C)$ eine universelle effektive Epi-Familie ist. Sei also $(U_{i} \rightarrow U)_{i \in I}$ eine beliebige universelle effektive Epi-Familie in $\C$ und bezeichne $S$ das durch sie induzierte Sieb auf $U \in \C$. Wir wollen nun für jede darstellbare Prägarbe $Hom(\_, Z): \C \rightarrow \Set$ und jeden Morphismus $g: V \rightarrow U$ zeigen, dass die Abbildung
	\[
		Hom(Hom(\_, V), Hom(\_,Z)) \rightarrow Hom(S \times_{U} V, Hom(\_,Z))
	\]
	bijektiv ist. Nach Proposition~\ref{ÄquivalenzZuEffektiveEpiFamilie} ist dies genau dann der Fall, wenn die Familie $(f: W \rightarrow U)_{W \in \C, f \in S\times_{U}V(W)}$ eine effektive Epi-Familie ist. Im Beweis von Proposition~\ref{VonGrothendieckTopologieZuSitus} haben wir gezeigt, dass das Sieb $S \times_{U} V$ durch die Familie $(U_{i} \times_{U} V \rightarrow V)_{i\in I}$ induziert wird. Laut Proposition~\ref{InduzierteFamilieIstWiederEffektiveEpiFamilie} ist es somit hinreichend zu zeigen, dass die Familie $(U_{i} \times_{U} V \rightarrow V)_{i\in I}$ eine effektive Epi-Familie ist und dies ist nach Voraussetzung der Fall.
\end{proof}






%Auf jeder Kategorie $\C$ mit gefaserten Produkten, d.h. in $\C$ existiert zu je zwei Morphismen $f: X \rightarrow Z$ und $g : Y \rightarrow Z$ das Faserprodukt $X \times_{Z} Y$, lässt sich eine (im Sinne von Bemerkung \ref{WarumIstKanonischeTopologieKanonisch?}) kanonische Grothendieck-Topologie definieren. Bevor wir die kanonische Grohendieck-Topologie in diesem Abschnitt ausführlich behandeln werden, wollen wir die Existenz einer solchen Grothendieck-Topologie mit der folgenden Proposition noch weiter motivieren:
%
%\begin{proposition}
%	Jede abelsche Kategorie $\C$ ist eine Kategorie mit gefaserten Produkten, d.h. sind $f : X \rightarrow Z$ und $g : Y \rightarrow Z$ Morphismen in der abelschen Kategorie $\mathcal{C}$, so existiert deren Faserprodukt und es ist 
%	\[
%	Ker(
%	\shorthandoff{"}
%	\begin{tikzcd}
%	X \times Y \arrow[r, "f \circ pr_{X}", shift left= 1.25] \arrow[r, "g \circ pr_{Y}"', shift right= 1] & Z
%	\end{tikzcd}
%	) = X \times_{Z} Y \textrm{.}
%	\]
%\end{proposition}
%
%\begin{proof}
%	Sind ein Objekt $T \in \mathcal{C}$ und Morphismen $q_{X} : T \rightarrow X$ und $q_{Y}: T \rightarrow Y$ mit $f \circ q_{X} = g \circ q_{Y}$ gegeben, so erhalten wir zunächst dank der universellen Eigenschaften von Produkten einen eindeutigen Morphismus $q$ und anschließend dank der universellen Eigenschaft von Differenzkernen einen eindeutigen Morphismus $u$, sodass folgendes Diagramm kommutiert:
%	\begin{center}
%		\shorthandoff{"}
%		\begin{tikzcd}
%		T \arrow[dr, dashed, "u"] \arrow[drr, dashed, bend left=10, "q"] \arrow[drrr, bend left=20, "q_{1}"] \arrow[ddr, dashed, bend right=10, "q"'] \arrow[dddr, bend right=20, "q_{2}"']\\
%		& Ker(f \circ pr_{X}, g \circ pr_{Y}) \arrow[r] \arrow[d]
%		& X \times Y \arrow[r, "pr_{X}"]
%		& X \arrow[dd, "f"] \\
%		& X \times Y \arrow[d, "pr_{Y}"] \\
%		& Y \arrow[rr, "g"']
%		&& Z
%		\end{tikzcd}
%	\end{center} 
%\end{proof}
%
%\begin{definition}
%	Eine Familie $(U_{i} \xrightarrow{\phi_{i}} U)_{i \in I}$ von Morphismen in einer Kategorie $\mathcal{C}$ mit gefaserten Produkten heißt 
%	\begin{enumerate}
%		\item[(a)] \textit{epimorph}, wenn für jedes $Z \in \mathcal{C}$ die Abbildung
%		\[
%		Hom(U,Z) \rightarrow \prod \limits_{i \in I} Hom(U_{i}, Z) \quad , \quad u \mapsto (u \circ \phi_{i})_{i \in I}
%		\]
%		injektiv ist.
%		
%		\item[(b)] \textit{effektiv epimorph}, wenn für jedes $Z \in \mathcal{C}$ das Diagramm
%		\begin{center}
%			\shorthandoff{"}
%			\begin{tikzcd}
%			Hom(U, Z) \arrow[r]
%			& \prod \limits_{i \in I} Hom(U_{i}, Z) \arrow[r, shift left= 1.25] \arrow[r, shift right = 1.25]
%			& \prod \limits_{i,j \in I} Hom(U_{i} \times_{U} U_{j}, Z)
%			\end{tikzcd}
%		\end{center}
%		exakt ist.
%		
%		\item[(c)] \textit{universell effektiv epimorph}, wenn für jeden Morphismus $V \rightarrow U$ in $\mathcal{C}$ die Familie $(U_{i} \times_{U} V \xrightarrow{p^{i}_{2}} V)_{i \in I}$ eine effektiv epimorphe Familie von Morphismen ist.
%	\end{enumerate}
%\end{definition}
%
%\begin{bemerkung}
%	Die durch die Namensgebung angedeutete Implikationskette "`(c)$\Rightarrow$(b)$\Rightarrow$(a)"' gilt tatsächlich: Da das Diagramm in (b) exakt ist, ist insbesondere der linke Pfeil injektiv, also gilt "`(b)$\Rightarrow$(a)"' und da der Pullback von $\phi_{i}$ und $id_{U}$ kanonisch isomorph zu $U_{i}$ ist, folgt auch "`(c)$\Rightarrow$(b)"'.
%\end{bemerkung}
%
%\begin{proposition}\label{FeinsteTopologieSodassJedeRepräsentierbarePrägarbeGarbeIst}
%	Die folgenden beiden Aussagen sind offensichtlich äquivalent:
%	\begin{enumerate}
%		\item[(i)] Jede repräsentierbare Prägarbe von Mengen auf $\mathcal{T}$, d.h. jede Prägarbe der Form $U \mapsto Hom(U,Z)$ mit festem $Z\in \mathcal{C}$, ist eine Garbe auf $\mathcal{T}$.
%		
%		\item[(ii)] Jede Überdeckung $(U_{i} \rightarrow U)_{i \in I}$ in $\mathcal{T}$ ist eine Familie universeller effektiver Epimorphismen.
%	\end{enumerate}
%\end{proposition}
%
%\begin{definition}
%	Auf einer Kategorie $\mathcal{C}$ mit Faserprodukten definieren wir die \textit{kanonische Grothendieck-Topologie}, indem wir für jedes $U \in \mathcal{C}$ die Gesamtheit aller universell effektiv epimorphen Familien $(U_{i} \rightarrow U)_{i \in I}$ von Morphismen in $\mathcal{C}$ als Überdeckungen von $U$ wählen.
%\end{definition}
%
%Da es nicht offensichtlich ist, dass durch die soeben definierte kanonische Grothendieck-Topologie tatsächlich eine Grothendieck-Topologie definiert wird, wollen wir dies ausführlich beweisen:
%
%\begin{proof}
%	Da wir vorausgesetzt haben, dass in $\C$ beliebige Faserprodukte existieren müssen, ist die Eigenschaft (T1) nach Proposition~\ref{ZweiPulbackDiagrammeBildenPullbackDiagramm} und der Definition von universell effektiv epimorphen Familien von Morphismen offenbar erfüllt.
%	Dank Proposition~\ref{PullbackMitIsomorphismus} ist auch die Eigenschaft (T3) erfüllt. Es bleibt die Eigenschaft (T2) zu zeigen. Seien also eine universell effektiv epimorphe Familie $(V_{i} \xrightarrow{v_{i}} U)_{i \in I}$ von Morphismen in $\C$ sowie für jedes $i \in I$ eine weitere universell effektiv epimorphe Familie $(W_{j_{i}} \xrightarrow{w_{j_{i}}} V_{i})_{j_{i} \in J_{i}}$ von Morphismen in $\C$ gegeben. Wir betrachten nun für jedes $Z\in \C$ das Diagramm
%	\begin{center}
%		\shorthandoff{"}
%		\begin{tikzcd}
%			Hom(U,Z) \arrow[r, "v"] 
%			& \prod\limits_{i \in I} Hom(V_{i}, Z) \arrow[r, shift left= 1.25] \arrow[r, shift right= 1.25] \arrow[d, "w"'] \arrow[dr, "(\square)" description, phantom]
%			& \prod\limits_{i,k \in I} Hom(V_{i} \times_{U} V_{k}, Z) \arrow[d, "w\times_{U}w"] \\
%			& \prod\limits_{i \in I} \left( \prod\limits_{j_{i} \in J_{i}} Hom(W_{j_{i}}, Z) \right) \arrow[r, shift left = 1.25] \arrow[r, shift right = 1.25] \arrow[d, shift left = 1.25] \arrow[d, shift right = 1.25] \arrow[dr, phantom, bend right = 10, "(\triangle)" very near start]
%			& \prod\limits_{i,k \in I} \left( \prod\limits_{j_{i} \in J_{i}, l_{k} \in J_{k}} Hom(W_{j_{i}} \times_{U} W_{l_{k}}, Z) \right) \arrow[dl, end anchor=north east] \\
%			& \prod\limits_{i \in I} \left( \prod\limits_{j_{i}, l_{i} \in J_{i}} Hom(W_{j_{i}} \times_{V_{i}} W_{l_{i}}, Z) \right)
%			& \textrm{ }
%		\end{tikzcd}
%	\end{center}
%	wobei die Morphismen $v$ bzw. $w$ durch die Morphismen $v_{i}$ bzw. $w_{j_{i}}$ induziert werden. Da die Familie $(v_{i})_{i \in I}$ effektiv epimorph ist, ist die erste Zeile des Diagramms exakt und da für jedes $i \in I$ die Familie $(w_{j_{i}})_{j_{i} \in J_{i}}$ effektiv epimorph ist, kann man leicht überprüfen, dass auch die erste Spalte des Diagramms exakt ist. Außerdem ist das Quadrat ($\square$) kommutativ\footnote{Genau genommen ist nicht das gesamte Quadrat kommutativ, sondern nur die beiden Teildiagramme des Quadrats, welche entstehen, wenn man bei jedem Doppelpfeil nur den Morphismus betrachtet, welcher durch die Projektionen auf die erste bzw. zweite Komponente der Faserprodukte induziert wird. Zur Vereinfachung werden wir auch in Zukunft Diagramme mit Doppel- oder Mehrfachpfeilen kommutativ nennen, wenn aus dem Kontext ersichtlich ist, wie der Begriff Kommutativität zu verstehen ist.}, denn es wird durch die kommutativen Diagramme
%	\begin{center}
%		\shorthandoff{"}
%		\begin{tikzcd}
%			W_{j_{i}} \times_{U} W_{l_{k}} \arrow[r] \arrow[d] \arrow[dr, dashed, "\exists!" description]
%			& W_{l_{k}} \arrow[dr, bend left= 20, "w_{l_{k}}"] \\
%			W_{j_{i}} \arrow[dr, bend right= 20, "w_{j_{i}}"']
%			& V_{i} \times_{U} V_{k} \arrow[r] \arrow[d]
%			& V_{k} \arrow[d, "v_{k}"] \\
%			& V_{i} \arrow[r, "v_{i}"']
%			& U
%		\end{tikzcd}
%	\end{center}
%	induziert. Weiter ist das Dreieck ($\triangle$) kommutativ, denn es wird durch die kommutativen Diagramme
%	\begin{center}
%		\shorthandoff{"}
%		\begin{tikzcd}
%			W_{j_{i}} \times_{V_{i}} W_{l_{i}} \arrow[rrrd, bend left = 20] \arrow[dddr, bend right = 20] \arrow[dr, dashed, "\exists!" description] \\
%			& W_{j_{i}} \times_{U} W_{l_{i}} \arrow[rr] \arrow[dd]
%			&& W_{l_{i}} \arrow[d, "w_{l_{i}}"] \\
%			&&& V_{i} \arrow[d, "v_{i}"] \\
%			& W_{j_{i}} \arrow[r, "w_{j_{i}}"']
%			& V_{i} \arrow[r, "v_{i}"']
%			& U
%		\end{tikzcd}
%	\end{center}
%	induziert. Unter der Annahme, dass der Morphismus $w \times_{U} w$ ein Monomorphismus ist, können wir nun leicht mit einer Diagrammjagd zeigen, dass die Familie $(W_{j_{i}} \xrightarrow{w_{j_{i}}} V_{i} \xrightarrow{v_{i}} U)_{i \in I, j_{i} \in J_{i}}$ effektiv epimorph ist, denn:
%	
%	Ist einerseits $\phi \in Hom(U,Z)$, so sind die beiden Bilder von $\phi$ in $\prod\limits_{i,k \in I} ( \prod\limits_{j_{i} \in J_{i}, l_{k} \in J_{k}} Hom(W_{j_{i}} \times_{U} W_{l_{k}}, Z) )$ gleich, wegen der Kommutativität des Quadrats ($\square$) und der Exaktheit der ersten Zeile. Ist andererseits $\psi \in \prod\limits_{i \in I} ( \prod\limits_{j_{i} \in J_{i}} Hom(W_{j_{i}}, Z) )$ ein Element, dessen Bilder in $\prod\limits_{i,k \in I} ( \prod\limits_{j_{i} \in J_{i}, l_{k} \in J_{k}} Hom(W_{j_{i}} \times_{U} W_{l_{k}}, Z) )$ gleich sind, so sind insbesondere seine Bilder in $\prod\limits_{i \in I} ( \prod\limits_{j_{i}, l_{i} \in J_{i}} Hom(W_{j_{i}} \times_{V_{i}} W_{l_{i}}, Z) )$ gleich. Dank der Kommutativität des Dreiecks ($\triangle$) und der Exaktheit der ersten Spalte, besitzt $\psi$ also ein eindeutiges Urbild $w^{-1}(\psi)$ in $\prod\limits_{i \in I} Hom(V_{i}, Z)$. Dieses eindeutige Urbild $w^{-1}(\psi)$ besitzt dank der Exaktheit der ersten Zeile wiederum ein eindeutiges Urbild in $Hom(U,Z)$ genau dann, wenn die beiden Bilder von $w^{-1}(\psi)$ in $\prod\limits_{i,k \in I} Hom(V_{i} \times_{U} V_{k}, Z)$ gleich sind. Da wir annehmen, dass $w \times_{U} w$ ein Monomorphismus ist, ist dies genau dann der Fall, wenn die Bilder von $w^{-1}(\psi)$ in $\prod\limits_{i,k \in I} ( \prod\limits_{j_{i} \in J_{i}, l_{k} \in J_{k}} Hom(W_{j_{i}} \times_{U} W_{l_{k}}, Z) )$ gleich sind. Dank der Kommutativität des Quadrats ($\square$), entspricht dies genau der von $\psi$ geforderten Eigenschaft.
%	
%	Um zu zeigen, dass die Familie $(W_{j_{i}} \xrightarrow{w_{j_{i}}} V_{i} \xrightarrow{v_{i}} U)_{i \in I, j_{i} \in J_{i}}$ effektiv epimorph ist, reicht es nun also zu beweisen, dass der Morphismus $w \times_{U} w$ ein Monomorphismus ist.
%	
%	\begin{lemma}
%		Sei
%		\begin{center}
%			$\left(
%			\shorthandoff{"}
%			\begin{tikzcd}[column sep = small]
%				A_{i} \arrow[rr, "a_{i}"] \arrow[dr]
%				&& B \arrow[dl] \\
%				& Z
%			\end{tikzcd}
%			\right)_{i \in I}$
%		\end{center}
%	eine Familie von Morphismen in der Über-$Z$-Kategorie $\C/Z$ einer Kategorie $\C$ mit Faserprodukten. Ist dann $(A_{i} \xrightarrow{a_{i}} B)_{i \in I}$ eine epimorphe (bzw. effektiv epimorphe bzw. universell effektiv epimorphe) Familie von Morphismen in $\C$, so ist $(A_{i} \xrightarrow{a_{i}} B)_{i \in I}$ auch eine epimorphe (bzw. effektiv epimorphe bzw. universell effektiv epimorphe) Familie von Morphismen in $\C/Z$.
%	\end{lemma}
%
%	\begin{lemma}
%		Seien $(X_{i} \rightarrow Y)_{i \in I}$ und $(X'_{j} \rightarrow Y')_{j \in J}$ zwei universell effektiv epimorphe Familien von Morphismen in einer Kategorie $\C$ und existiere weiter das Produkt $Y \times Y'$ in $\C$. Dann existieren für alle $i \in I$ und $j \in J$ die Produkte $X_{i} \times X'_{j}$ und die Familie $(X_{i} \times X'_{j} \rightarrow Y \times Y')_{i \in I, j \in J}$ ist eine epimorphe Familie.
%	\end{lemma}
%
%	\begin{proof}
%		Direkt aus den Voraussetzungen ergibt sich für jedes $i \in I$ und $j \in J$ ein kommutatives Diagramm der Form
%		\begin{center}
%			\shorthandoff{"}
%			\begin{tikzcd}
%				Y
%				& Y \times Y' \arrow[l] \arrow[r]
%				& Y' \\
%				X_{i} \arrow[u]
%				& X_{i} \times_{Y} (Y \times Y') \arrow[l] \arrow[u] \\
%				& (X_{i} \times_{Y} (Y \times Y')) \times_{Y \times Y'} X'_{j} \arrow[u] \arrow[r]
%				& X'_{j} \arrow[uu]
%			\end{tikzcd}
%		\end{center}
%		Dank Proposition~\ref{FaserproduktUndProdukt} gilt dabei $X_{i} \times_{Y} (Y \times Y') \cong X_{i} \times Y'$ und $(X_{i} \times_{Y} (Y \times Y')) \times_{Y \times Y'} X'_{j} \cong X_{i} \times X'_{j}$. Da die beiden Morphismenfamilien laut Voraussetzung universell effektiv epimorph sind, induzieren die Diagramme der obenstehenden Art für jedes $S \in \C$ also ein kommutatives Diagramm der Form
%		\begin{center}
%			\shorthandoff{"}
%			\begin{tikzcd}
%				Hom(Y, S) \arrow[r] \arrow[d, hook]
%				& Hom(Y \times Y', S) \arrow[d, hook]
%				& Hom(Y', S) \arrow[l] \arrow[dd, hook] \\
%				\prod\limits_{i \in I} Hom(X_{i}, S) \arrow[r]
%				& \prod\limits_{i \in I} Hom(X_{i} \times Y', S) \arrow[d, hook] \\
%				& \prod\limits_{i \in I} \prod\limits_{j \in J} Hom(X_{i} \times X'_{j}, S)
%				& \prod\limits_{j \in J} Hom(X'_{j}, S) \arrow[l]
%			\end{tikzcd}
%		\end{center}
%		wobei man die Injektivität des unteren Morphismus in der mittleren Spalte für jedes $i \in I$ komponentenweise überprüfen kann.
%	\end{proof}
%
%	Mit Hilfe der beiden Lemmata erhalten wir nun die Injektivität des Morphismus $w \times_{U} w$ :
%	\begin{align*}
%		&\prod\limits_{i,k \in I} Hom(V_{i} \times_{U} V_{k}, Z) \xrightarrow{w \times_{U} w} \prod\limits_{i,k \in I} ( \prod\limits_{j_{i} \in J_{i}, l_{k} \in J_{k}} Hom(W_{j_{i}} \times_{U} W_{l_{k}}, Z) ) \textrm{ ist ein Monomorphismus} \\
%		\Leftrightarrow & \forall i,k \in I : Hom(V_{i} \times_{U} V_{k}, Z) \rightarrow \prod\limits_{j_{i} \in J_{i}, l_{k} \in J_{k}} Hom(W_{j_{i}} \times_{U} W_{l_{k}}, Z) \textrm{ ist ein Monomorphismus} \\
%		\Leftrightarrow & \forall i,k \in I : Hom(V_{i} \times_{U} V_{k} \rightarrow U, Z) \rightarrow \prod\limits_{j_{i} \in J_{i}, l_{k} \in J_{k}} Hom(W_{j_{i}} \times_{U} W_{l_{k}}, Z) \textrm{ ist ein Monomorphismus} \\
%	\end{align*}
%	
%	Da wir bisher nur benutzt haben, dass die Familie $(v_{i})_{i \in I}$ und die Familien $(w_{j_{i}})_{j_{i} \in J_{i}}$ effektiv epimorph sind, können wir analog zum Beweis, dass die Familie $(W_{j_{i}} \xrightarrow{w_{j_{i}}} V_{i} \xrightarrow{v_{i}} U)_{i \in I, j_{i} \in J_{i}}$ effektiv epimorph ist, auch zeigen, dass für jeden Morphismus $X \rightarrow U$ die Familie $(X \times_{U} W_{j_{i}} = (X \times_{U} V_{i}) \times_{V_{i}} W_{j_{i}} \rightarrow X \times_{U} V_{i} \rightarrow X)_{i \in I, j_{i} \in J_{i}}$ effektiv epimorph ist. Folglich ist die Familie $(W_{j_{i}} \xrightarrow{w_{j_{i}}} V_{i} \xrightarrow{v_{i}} U)_{i \in I, j_{i} \in J_{i}}$ universell effektiv epimorph.
%	
%	\begin{lemma}
%		Ist $(A_{i} \rightarrow B_{i})_{i \in I}$ eine Familie von Morphismen in einer Kategorie $\C$, in der die Produkte $\prod\limits_{i \in I} A_{i}$ und $\prod\limits_{i \in I} B_{i}$ existieren, so ist der kanonische Morphismus $\prod\limits_{i \in I} A_{i} \rightarrow \prod\limits_{i \in I} B_{i}$ genau dann ein Monomorphismus, wenn für alle $i \in I$ der Morphismus $A_{i} \rightarrow B_{i}$ ein Monomorphismus ist.
%	\end{lemma}
%\end{proof}
%
%\begin{bemerkung}\label{WarumIstKanonischeTopologieKanonisch?}
%	Die kanonische Grothendieck-Topologie ist nach Proposition~\ref{FeinsteTopologieSodassJedeRepräsentierbarePrägarbeGarbeIst} die \textit{feinste Grothendieck-Topologie}, sodass jede repräsentierbare Prägarbe von Mengen eine Garbe ist.
%\end{bemerkung} 





\subsection{Das Beispiel der G-Mengen}\label{GMengenSitusBeispiel}

Dieser Abschnitt orientiert sich an \cite{stacks-project}, 1.7.9. und \cite{tamme1975einfuhrung}, 1.1.3.1.

An dieser Stelle wollen wir exemplarisch die Kategorie der Garben von Mengen auf einem Situs näher untersuchen, welcher durch die kanonische Grothendieck-Topologie induziert wird. Dazu betrachten wir für eine beliebige Gruppe $G$ die Kategorie $\GSets$ der $G$-Mengen. Die Objekte in $\GSets$ sind Mengen $X$, auf denen eine Gruppenwirkung
\[
	\cdot : G \times X \rightarrow X \quad , \quad (g,x) \mapsto g \cdot x
\]
definiert ist. Die Morphismen in $\GSets$ sind $G$-Morphismen, d.h. Abbildungen $f : X \rightarrow Y$ mit $f(g \cdot x)= g \cdot f(x)$ für alle $g\in G$ und $x \in X$.

\begin{beispiel}
	Die Gruppe $G$ wird zu einer $G$-Menge, indem wir ihre Gruppenoperation als Gruppenwirkung auf der Menge $G$ interpretieren.
\end{beispiel}

Zunächst wollen wir bemerken, dass $\GSets$ eine Kategorie mit endlichen gefaserten Produkten ist. Genauer gilt: Sind $f: X \rightarrow Z$ und $g: Y \rightarrow Z$ beliebige $G$-Abbildungen, so ist durch die $G$-Menge
\[
X \times_{Z} Y := \{(x,y) \in X \times Y | f(x)=g(y) \}
\]
zusammen mit den kanonischen Projektionen das Faserprodukt von $X$ und $Y$ über $Z$ in $\GSets$ gegeben.
Bevor wir die kanonische Grothendieck-Topologie auf $\GSets$ betrachten können, müssen wir uns kurz einem mengentheoretischen Problem widmen, denn die Gesamtheit der $G$-Mengen bildet eine echte Klasse. Wir wollen uns daran aber nicht länger stören, sondern stattdessen auf folgendes Lemma aus \cite{stacks-project} Abschnitt 1.3.30 verweisen.

\begin{lemma}\label{KategorieDerGMengenVerkleinern}
	Zu jeder Menge $S_{0} \subseteq \GSets$ existiert eine kleine, volle Unterkategorie $\GSets' \subseteq \GSets$ mit den folgenden Eigenschaften:
	\begin{itemize}
		\item[(a)] $S_{0} \cup \{G\} \subseteq \GSets'$
		
		\item[(b)] In der Kategorie $\GSets'$ existieren Produkte, Koprodukte sowie endliche Faserprodukte und diese sind die Gleichen wie in $\GSets$.
		
		\item[(c)] Für jedes $S\in \GSets'$ und jede $G$-Menge $T$ mit $max\{\aleph_{0}, \vert G \vert, \vert S \vert\} \leq (max\{\aleph_{0}, \vert G \vert, \vert S \vert\})^{\aleph_{0}}$ existiert ein zu $T$ isomorphes Objekt $T'\in \GSets'$.\footnote{Hier bezeichnet $\aleph_{0}$ die erste unendliche Kardinalzahl. Für zwei Kardinalzahlen $\kappa, \lambda$ ist der Exponent $\kappa^{\lambda}$ als die Kardinalität der Menge der Mengenabbildungen von $\lambda$ nach $\kappa$ definiert.}
	\end{itemize}
\end{lemma}

\begin{bemerkung}[Eigenleistung]
	Eigenschaft (c) könnte vielleicht auf den ersten Blick etwas verwirrend aussehen, doch für unsere Zwecke ist es ausreichend zu wissen, dass sie sicherstellt, dass die Menge $\GSets'$ "`groß genug"' ist und die Eigenschaft
	\begin{itemize}
		\item[(c')] Für jede $G$-invariante Teilmenge $O \subseteq U$ einer $G$-Menge $U\in \GSets'$ existiert ein zu $O$ isomorphes Objekt in $\GSets'$.
	\end{itemize}
	erfüllt.
\end{bemerkung}

Nun, da wir die Kategorie $\GSets$ erfolgreich auf eine kleine, volle Unterkategorie $\GSets'$ reduzieren können, induziert uns die kanonische Grothendieck-Topologie wie in Proposition~\ref{VonGrothendieckTopologieZuSitus} eine Klasse $Cov(\GSets')$ von überdeckenden Familien auf $\GSets'$. Aufgrund von Theorem~\ref{KanonischeKlasseVonÜberdeckungen} wissen wir, dass $Cov(\GSets')$ genau aus den universellen effektiven Epi-Familien in $\GSets'$ besteht. Für Familien von $G$-Morphismen mit gleichem Ziel lässt sich diese Eigenschaft alternativ auch wie folgt überprüfen:

\begin{proposition}\label{UnivEffEpiFamilieÄquivalenzInGSets}
	Für eine Familie $(U_{i} \xrightarrow{\phi_{i}} U)_{i \in I}$ von Morphismen in $\GSets'$ ist äquivalent
	\begin{itemize}
		\item[(i)] $(U_{i} \xrightarrow{\phi_{i}} U)_{i \in I}$ ist eine universelle effektive Epi-Familie
		
		\item[(ii)] $U=\bigcup\limits_{i \in I} \phi_{i}(U_{i})$
	\end{itemize}
\end{proposition}

\begin{proof}[Beweis (Eigenleistung)]
	"`\textbf{(ii)$\boldsymbol{\Rightarrow}$(i)}"': Seien $Z \in \GSets'$ und eine Familie $(s_{i} : U_{i} \rightarrow Z)_{i \in I} \in \prod\limits_{i \in I} Hom_{G}(U_{i}, Z)$ gegeben, sodass das Diagramm
	\begin{center}
		\shorthandoff{"}
		\begin{tikzcd}
			U_{i}\times_{U} U_{j} \arrow[r] \arrow[d]
			& U_{i} \arrow[d, "s_{i}"] \\
			U_{j} \arrow[r, "s_{j}"]
			& Z
		\end{tikzcd}
	\end{center}
	für alle $i,j\in I$ kommutiert. Die Kommutativität des Diagramms bedeutet dank der obenstehenden Darstellung von Faserprodukten in $\GSets$ gerade
	\[
		\forall(u_{i}, u_{j}) \in U_{i} \times U_{j} : \phi_{i}(u_{i}) = \phi_{j}(u_{j}) \implies s_{i}(u_{i}) = s_{j}(u_{j}).
	\]
	Aufgrund der Voraussetzungen wird folglich durch 
	\[
		s(u):=s_{i}(u_{i}) \quad , \quad \textrm{ falls } \exists i\in I \exists u_{i} \in U_{i}: \phi_{i}(u_{i})=u
	\]
	eine wohldefinierte $G$-Abbildung $s$ mit Ziel $Z$ auf ganz $\bigcup\limits_{i \in I} \phi_{i}(U_{i})= U$ definiert. Der $G$-Morphismus $s$ besitzt die Eigenschaft $s \circ \phi_{i} = s_{i}$ für alle $i \in I$ und jede $G$-Abbildung mit dieser Eigenschaft ist offenbar gleich $s$. \\
	"`\textbf{(i)$\boldsymbol{\Rightarrow}$(ii)}"': Nehmen wir an, es würde $\bigcup\limits_{i \in I} \phi_{i}(U_{i}) \subsetneq U$ gelten. Mit der gleichen Notation wie in "`(ii)$\boldsymbol{\Rightarrow}$(i)"' wäre $s$ sowie jeder Morphismus durch die Eigenschaft $s \circ \phi_{i} = s_{i}$ für alle $i \in I$ nur auf $\bigcup\limits_{i \in I} \phi_{i}(U_{i}) \subsetneq U$ eindeutig festgelegt. Außerdem ist $U \setminus \bigcup\limits_{i \in I} \phi_{i}(U_{i})$ eine nicht-leere $G$-invariante Teilmenge von $U$ und wir können ohne Einschränkung der Allgemeinheit fordern, dass $Z$ mindestens zwei Elemente besitzt. Folglich existieren mindestens zwei $G$-Morphismen $U \setminus \bigcup\limits_{i \in I} \phi_{i}(U_{i}) \rightarrow Z$ und somit auch mindestens zwei Morphismen $s_{1}, s_{2} : U \rightarrow Z$ mit $s_{1,2} \circ \phi_{i} = s_{i}$ für alle $i \in I$.
\end{proof}

Auch die echte Klasse $Cov(\GSets')$ der Überdeckungen wollen wir unter Benutzung von Lemma~\ref{KlasseVonÜberdeckungenVerkleinern} verkleinern, um schließlich einen Situs $(\GSets', Cov'(\GSets'))$ zu erhalten, den wir künftig mit $\TG$ bezeichnen werden. Die Definition von $\TG$ ist zwar nicht eindeutig, aber es wird sich herausstellen, dass das Ergebnis des folgenden Theorems unabhängig von den Wahlen ist, die in der Definition von $\TG$ getätigt wurden.

\begin{theorem}\label{KategorieDerGarbenVonMengenAufTG}
	Die Kategorie $\GSets$ ist äquivalent zu der Kategorie der Garben von Mengen auf $\TG$. Konkret gilt: Der Funktor $Z \mapsto Hom_{G}(\_, Z)$ von der Kategorie $\GSets$ in die Kategorie der Garben von Mengen auf $\TG$ ist quasi-invers zu dem Funktor $F \mapsto F(G)$.
\end{theorem}

\begin{proof}[Beweis (Ergänzt \cite{stacks-project}, 1.7.9.)]
	Auch wenn $F$ nur eine Garbe von Mengen auf $\TG$ ist, trägt die Menge $F(G)$ eine kanonische $G$-Mengenstruktur, denn: Bezeichnet $R_{g}: G \rightarrow G, \hspace{0.5em} g' \mapsto g'g$ die Rechtsmultiplikation mit $g$, so wird durch $gs:=F(R_{g})(s)$ für $g\in G$ und $s \in F(G)$ eine Gruppenwirkung auf $F(G)$ definiert. Man beachte, dass jeder Morphismus $F \rightarrow H$ von Garben auf $\GSets$ eine kanonische Abbildung $F(G) \rightarrow H(G)$ induziert, welche mit den soeben definierten $G$-Mengenstrukturen verträglich ist. Das bedeutet die Vorschrift $F \mapsto F(G)$ bildet tatsächlich einen Funktor von der Kategorie der Garben von Mengen auf $\TG$ in die Kategorie $\GSets$.
	
	Auch die Wohldefiniertheit des Funktors $Z \mapsto Hom_{G}(\_, Z)$ wollen wir überprüfen. Per Definition von $\TG$ ist zwar jede darstellbare Prägarbe von Mengen auf $\TG$ eine Garbe, allerdings ist $Z$ nicht unbedingt ein Element von $\TG$ und somit $Hom_{G}(\_, Z)$ auch nicht notwendigerweise darstellbar als Prägarbe $\TG \rightarrow \Set$. Um zu zeigen, dass $Hom_{G}(\_, Z)$ für ein beliebiges $Z\in \GSets$ eine Garbe ist, müssen wir die Exaktheit von
	\begin{center}
		\shorthandoff{"}
		\begin{tikzcd}
		Hom(U, Z) \arrow[r]
		& \prod \limits_{i \in I} Hom(U_{i}, Z) \arrow[r, shift left= 1.25] \arrow[r, shift right = 1.25]
		& \prod \limits_{i,j \in I} Hom(U_{i} \times_{U} U_{j}, Z)
		\end{tikzcd}
	\end{center}
	für jede überdeckende Familie $(U_{i} \xrightarrow{\phi_{i}} U)_{i\in I}$ in $\TG$ beweisen. Hinsichtlich Theorem~\ref{KanonischeKlasseVonÜberdeckungen} und Proposition~\ref{UnivEffEpiFamilieÄquivalenzInGSets} gilt dabei $U=\bigcup\limits_{i \in I} \phi_{i}(U_{i})$ für jede Überdeckung in $\TG$. Glücklicherweise haben wir in "`(ii)$\Rightarrow$(i)"' aus dem Beweis von  Proposition~\ref{UnivEffEpiFamilieÄquivalenzInGSets} nicht benutzt, dass $Z$ Element von $\GSets'$ ist und können daher die obenstehende Exaktheitsbedingung analog zeigen.
	
	Die Hintereinanderausführung der Funktoren $Z \mapsto Hom_{G}(\_, Z)$ und $F \mapsto F(G)$ ordnet jedem $Z\in \GSets$ die $G$-Linksmenge $Hom_{G}(G , Z)$ zu. Da für jedes $z\in Z$ durch $R_{z}(g):=gz$ eine $G$-Abbildung $R_{z} : G \rightarrow Z$ definiert wird und jeder $G$-Morphismus $f: G \rightarrow Z$ durch seinen Wert $f(e)$ am neutralen Element $e\in G$ bereits eindeutig festgelegt ist, erhalten wir durch
	\begin{center}
		\shorthandoff{"}
		\begin{tikzcd}[column sep= huge]
			Z \arrow[r, shift left=1.25, "z \mapsto R_{z}"]
			& Hom_{G}(G, Z) \arrow[l, shift left=1.25, "f(e) \mapsfrom f"]
		\end{tikzcd}
	\end{center}
	eine in $Z$ funktorielle Isomorphie.
	
	Die Hintereinanderausführung von $F \mapsto F(G)$ und $Z \mapsto Hom_{G}(\_, Z)$ ordnet jeder Garbe $F$ von Mengen auf $\TG$ die Garbe $Hom_{G}(\_, F(G))$ zu. Es existiert ein kanonischer Morphismus
	\[
		\alpha : F \rightarrow Hom_{G}(\_, F(G))
	\]
	von Garben, welcher für jedes $U\in \TG$ durch
	\begin{align*}
		\alpha_{U}: F(U) &\rightarrow Hom_{G}(U, F(G)) \\
		s &\mapsto (u \mapsto F(R_{u})(s))
	\end{align*}
	gegeben ist, wobei $R_{u}: G \rightarrow U$ wie oben die durch $R_{u}(g):=gu$ definierte $G$-Abbildung bezeichnet. Wir wollen nun zeigen, dass $\alpha_{U}$ für jedes $U\in \TG$ ein Isomorphismus ist. Jede $G$-Menge $U\in \TG$ lässt sich als disjunkte Vereinigung von $G$-Orbits darstellen, d.h. nach Eigenschaft (c') aus Lemma~\ref{KategorieDerGMengenVerkleinern} ist $U=\coprod\limits_{i \in I}O_{i}$ mit $O_{i}\in \TG$. Die Familie $(O_{i} \rightarrow U)_{i\in I}$ ist nach Eigenschaft (c) aus Lemma~\ref{KlasseVonÜberdeckungenVerkleinern} kombinatorisch äquivalent zu einer überdeckenden Familie in $\TG$. Daher ist für jede Garbe $F$ von Mengen auf $\TG$ auch das induzierte Diagramm
	\begin{center}
		\shorthandoff{"}
		\begin{tikzcd}
		F(U) \arrow[r]
		& \prod \limits_{i \in I} F(O_{i}) \arrow[r, shift left=1.25] \arrow[r, shift right=1.25]
		& \prod \limits_{i,j \in I} F(O_{i} \times_{U} O_{j})
		\end{tikzcd}
	\end{center}
	exakt. Da die $G$-Orbits disjunkt sind, sind die beiden rechten Morphismen in diesem Diagramm gleich, weshalb aus der Exaktheit $F(U)\cong \prod\limits_{i \in I} F(O_{i})$ folgt. Angesichts der universellen Eigenschaft von Koprodukten, gilt auch $Hom_{G}(U, F(G))\cong \prod\limits_{i \in I} Hom_{G}(O_{i}, F(G))$. Somit ist es ausreichend zu zeigen, dass $\alpha_{U}$ ein Isomorphismus ist, wenn $U$ aus genau einem $G$-Orbit besteht. Sei dazu $H_{0}\subseteq G$ der Stabilisator von $u_{0}\in U$. Da $U$ aus genau einem $G$-Orbit besteht, sind alle $G$-Morphismen $\phi : U \rightarrow F(G)$ eindeutig durch ihren Wert am Element $u_{0}$ festgelegt. Außerdem können $G$-Morphismen am Element $u_{0}$ aufgrund der Gruppenverträglichkeit genau die $H_{0}$-invarianten Werte in $F(G)$ annehmen, weshalb sich die Menge $Hom_{G}(U,F(G))$ via $\phi \mapsto \phi(u_{0})$ mit der Teilmenge $(F(G))^{H_{0}}\subseteq F(G)$ der $H_{0}$-invarianten Elemente identifiziert. Betrachten wir nun die Familie $(R_{u_{0}}: G \rightarrow U)$, zu der wieder nach Lemma~\ref{KlasseVonÜberdeckungenVerkleinern} eine kombinatorisch äquivalente Überdeckung in $\TG$ existiert. Hierbei gilt
	\[
		G \times_{U} G = \{ (g, gh) \mid g \in G, h \in H_{0}\} \cong \coprod\limits_{h \in H_{0}} G \quad ,
	\]
	weshalb die Garbeneigenschaft von $F$ bezüglich dieser Familie die Exaktheit von
	\begin{center}
		\shorthandoff{"}
		\begin{tikzcd}
		F(U) \arrow[r, "F(R_{u_{0}})"]
		& F(G) \arrow[r, shift left=1.25, "pr_{1}^{*}"] \arrow[r, shift right=1.25, "pr_{2}^{*}"']
		& \prod \limits_{h \in H_{0}} F(G)
		\end{tikzcd}
	\end{center}
	liefert. Im $h$-ten Faktor von $\prod \limits_{h \in H_{0}} F(G)$ entspricht dabei $pr_{1}^{*}$ der Identität auf $F(G)$ und $pr_{2}^{*}$ der Multiplikation mit $h$ von rechts. Folglich identifiziert sich auch die Menge $F(U)$ mit der Teilmenge $(F(G))^{H_{0}}\subseteq F(G)$ der $H_{0}$-invarianten Elemente. Die Isomorphie von $\alpha_{U}$ erhält man nun aus der Kommutativität von
	\begin{center}
		\shorthandoff{"}
		\begin{tikzcd}
			F(U) \arrow[rr, "F(R_{u_{0}})", "\cong"'] \arrow[dr, "\alpha_{U}"']
			&& (F(G))^{H_{0}} \\
			&Hom_{G}(U, F(G)) \arrow[ur, "\cong", "\phi \mapsto \phi(u_{0})"']
			&.
		\end{tikzcd}
	\end{center}
\end{proof}

\begin{korollar}\label{ÄquivalenzGModulnUndAbelscheGarbenAufTG}
	Die Kategorie $\GMod$ der $G$-Moduln ist äquivalent zu der Kategorie der abelschen Garben auf dem Situs $\TG$.
\end{korollar}

\begin{proof}[Beweisskizze (Eigenleistung)]
	Der Beweis erfolgt analog zum Beweis von Theorem~\ref{KategorieDerGarbenVonMengenAufTG}, nur dass man sich zusätzlich vergewissern muss, dass ...
	\begin{itemize}
		\item[1.] ... die $G$-Mengenstruktur auf $F(G)$ für eine abelsche Garbe sogar eine $G$-Modulstruktur ist,
		
		\item[2.]$Hom_{G}(\_, M)$ für jeden $G$-Modul $M$ eine abelsche Garbe ist,
		
		\item[3.] die $G$-Morphismen 
			\shorthandoff{"}
			\begin{tikzcd}[column sep= huge]
			Z \arrow[r, shift left=1.25, "z \mapsto R_{z}"]
			& Hom_{G}(G, Z) \arrow[l, shift left=1.25, "f(e) \mapsfrom f"]
			\end{tikzcd}
		für jeden $G$-Modul $Z$ auch $G$-Modulhomo-
		morphismen sind und
		
		\item[4.] der Morphismus $\alpha : F \rightarrow Hom_{G}(\_, F(G))$ für jede abelsche Garbe $F$ ein Morphismus abelscher Garben ist.
	\end{itemize}
\end{proof}
